【突發】中央號召全民消費救經濟！

中央號召全民消費救經濟，引發網民熱議。

中國經濟面臨內憂外患之際，惟有自力更生。繼財金官員和金融部門出口術谷股市，向民間埋手後，現輪到國家發改委發聲。發改委新聞發言人孟瑋今日表示，一段時間以來，消費降級、住房壓力等影響消費能力的話題引發社會熱議，下一步，當局將在促進消費者「能消費」、「願消費」、「敢消費」上下功夫。然而，有網民慨嘆：「拿甚麼來消費？！」「錢袋子鼓鼓的，誰不願意消費享受啊！」

孟瑋表示，總體來看，消費對中國經濟的拉動作用不斷增強。三季度最終消費支出對經濟增長的貢獻率為78%，服務消費佔比持續提高。「可以說，中國居民消費運行總體平穩，消費升級的大勢沒有改變。」孟坦言，與此同時，制約消費提質擴容的因素依然明顯，比如，高標準產品服務供給不足、農村擴消費短板突出等。

為破除阻礙消費升級的制約因素，進一步激發居民消費潛力，孟瑋表示，下一步將特別在促進消費者能消費、願消費、敢消費三方面上下功夫，包括（一）要加大金融支持消費的力度，加快消費信貸管理模式和產品創新，降低住房、教育、醫療、養老等生活成本，化解居民消費後顧之憂；（二）推進服務消費提質擴容，引導社會力量進入旅遊、文化、體育、健康、養老服務、家政服務等居民需求旺盛的服務消費領域；（三）是營造安全放心的消費環境，讓消費者更加敢消費。

「沒有免費醫療，工薪收入低如何大膽消費！」「一個月就3千多的工資怎麼敢去消費呢？」「無後顧之憂才敢消費啊！」國家發改委的政策，引起網民熱議。有市民慨嘆，沒有免費醫療，工薪收入低如何大膽消費，呼籲政府「先抓收入！有錢才是消費的基礎！只要有收入，開支不是問題！」

一齊大鍊鋼！

新口號: 賣血賣腎買小米

背後咪即係講：你地唔消費我又點榨乾啲錢走佬

香港政府:等我消費全副身家

發夢

儲錢=唔愛國
定期=顛覆國家罪

首先轉走晒市民戶口d錢，然後抄家
齊齊食大鑊飯

香港比一兆都唔撚知足

貪慾係無窮無盡

沒收高官家屬資產派街坊

不過會發現佢地無乜資產留係中國

出$100消費
有幾多係稅?

莞式又冇 邪場又打風 點消費呀

全民叫雞

冇漫畫睇，冇機打最低限度嘅消費都冇得畀

所有現金強制兌換人民幣

停買淘寶

強國人明明消費力好強
不過係出國消費

一人俾100蚊都回滿血
又贏

連登仔全力支持返大陸消費

原來好多香港人都去大陸唱K, 仲覺得好似無問題咁

你唔做雞我邊有錢啊，我冇錢點養你啊

香港政府: 全力支持中央路線, 所以動用1萬億去起島

大家唔返大陸消費，佢就回唔到血

支付寶微信支付，洗錢有折、唔洗錢就收稅

想用內需黎抗衡貿易戰？笑死人咩
大陸仲有兩個月時間，下年工廠冇單接大規模執笠就有戲睇

燒埋最後一根稻草就可以鳩縮廿年

份糧一係供樓一係養家，哪有錢呀，你老母

內需又唔掂 出口一帶一路又收皮
產能過盛
班人冇工開 會點?

都傻傻地
叫人消費不如抄貪救国

抄江派大佬都幾萬億
果堆常委個個幾千
清廉既都幾百億

救晒佢地咪仲好

推高完樓價連人民幾十年後既錢都陰乾埋
之後又叫人消費？ 消你老母呀

香港人消費一萬億

開放返色情行業
行返幾個月
保證大圍環境即刻火箭咁升

D錢都去晒樓市，哪有錢出黎消費

打機既想消費 又要唔准出新game on9雜種

最簡單就係收財產稅迫人消費。
宜家乜都電子化。唔用實體貨幣既就好容易可以抽稅

人民幣回歸中共。再打二十年貿易戰都無問題

一手推高所有物價 再叫人消費

叫人自動消費係沒用既
一定要抄家

推返東莞出黎大把人消費啦

抄家一定係最好

又得民心
又打擊敵人
又拎到錢

同窮撚講有咩用

江派大佬幾萬億
乜乜政協個個幾千億
一般貪官幾百億

抄貪補血先係王道

又當班支奴狗咁撚

同愛國商人同藝人動手

外銷唔到想谷內銷, 食屎啦支那

冇game 冇漫畫

點消費？

收存款稅囉

下

全民大鍊鋼
超英趕美

會被自殺

抄邊一派先難
維尼外患內憂

通帳

學埋南泡當年，一齊損金丫笨

唔派錢點消費？

問冰冰攞咪得

惡意存款

咪又係盜版，邊有消費？

唔係有強制醫保咩
點解話無免費醫療

除左有石油果D國家 大部份都無免費醫療
一係交醫保 一係稅收計埋

總之中共講乜你做相反實無死錯人

支共狗官每個攞十分一身家出黎都多到數唔曬 洗撚人消費咩

一人洗一蚊都14億啦，救國? easy!

抄咩....D錢都唔係大陸......

一抄即刻內戰

你老姆做雞的話，我考慮吓！

全國一折

但而家d官，每個係百姓度拎幾蚊-十幾蚊喎

得！
第一：減稅，年收入12萬樓下唔交稅
第二：消滅增值稅，統一用利得稅
第三：凡查出有毒食品等對大量民眾構成健康威脅，相關部門及質檢部門負責人死刑
第四：凡中國貨品於宣傳及廣告等誇大產品功效，相開責任人判處無期徒刑

做得到我跟你姓黨，做唔到就仆街死啦，用自己辛苦錢買垃圾，買你老母！

1人一蚊十三億

低置仔，廢老：要支持買樓 樓市gogogo 佔中阻礙aa 開單可恥

上面家下大鑊到再出口術啦
即係家下cash 美金is king

港豬快快救國家 國家需要你的錢

中國2025

中國2025(救國)

777表示，已消費一萬億（第一期）

唔夠再追加

禁止中國人出國就得 點洗都係中國贏

Cut維穩費咪得囉

消費？前日去支那四圍静英英，因為雜種嚟到，成個廣東啲支那賤民連街都唔敢出，唔知係咪怕無端端比人拉去打靶！

人有多大膽 錢有多大使

到時再問香港拎囉
不過拎到無哂睇佢仲點拎

捉班有錢佬啦

最好捉埋香港果班

唔消息就收不消費稅！

國家推你落火坑

搵方法壓低香港啲樓價
大家齊齊上到樓
港豬們日日上嚟消費又點話

但做唔到就收皮啦
去旅行益其他國家都唔會救你中央

好似有數字講左 全個國家差緊60-100萬億一人要至少拎5萬先夠數

推冧香港樓價, 做番起東莞, 包香港人個個禮拜上黎消費

有黎過香港自由行既都充供家產先啦
有錢去香港消費都唔益阿爺
仲唔係叛國？

降低住房、教育、醫療、養老等生活成本

等睇強制性消費，直接係糧扣

首先雜總痾舊屎叫柒婆用十億買嚟食，柒婆又用十億賣舊屎比雜總食，
每食一次GDP 即升十億，每日食幾百舊，GDP 即升幾百億

今年雙十一肯定又搵人瘋狂刷單

領導帶頭啦
習大大快d賣香港六億資產上大陸消費做好榜樣

中國佬連奶粉都要買香港外國既，想點救國呀

直接身上有錢就要槍斃

高官身先士卒, 將全副身家還富於民